{"corpus_airbus/145930_il 787 \"Dreamliner \"": {"mention_text": "il 787 \"Dreamliner \"", "sentence_str": "L' ultimo arrivato degli aeromobili commerciali Boeing, il 787 \"Dreamliner \", ha compiuto il primo volo di prova marted\u00ec a Everett, Washington, alle 18:00 UTC.", "mention_head": "unknown", "mention_tokens_amount": 5}, "corpus_airbus/145930_del \"Dreamliner \"": {"mention_text": "del \"Dreamliner \"", "sentence_str": "Il lancio del \"Dreamliner \"avviene con quasi due anni e mezzo di ritardo.", "mention_head": "unknown", "mention_tokens_amount": 4}, "corpus_airbus/51682_il modello digitale in 3D, che semplifica la progettazione del sistema di cablaggio elettrico": {"mention_text": "il modello digitale in 3D, che semplifica la progettazione del sistema di cablaggio elettrico", "sentence_str": "In una dichiarazione pubblicata sul sito web di Airbus, la societ\u00e0 ha spiegato che \"la causa principale del problema \u00e8 il fatto che il modello digitale in 3D, che semplifica la progettazione del sistema di cablaggio elettrico, \u00e8 stato implementato in ritardo, con il personale coinvolto nell' incarico ancora in fase di apprendimento \".", "mention_head": "fatto", "mention_tokens_amount": 15}, "corpus_apple/101354_iTunes \"App Store \"": {"mention_text": "iTunes \"App Store \"", "sentence_str": "Nel corso di un evento mediatico tenutosi presso la sede di Cupertino, Apple ha rilasciato il tanto atteso iPhone Software Development Kit (SDK) e i relativi iTunes \"App Store \"e iPhone Developer Program.", "mention_head": "unknown", "mention_tokens_amount": 5}, "corpus_apple/21302_\u00e8 coster\u00e0": {"mention_text": "\u00e8 coster\u00e0", "sentence_str": "L' iPod Nano \u00e8 disponibile in due colori, bianco e nero e in due formati, da 2GB e 4GB, con una capacit\u00e0 di memorizzazione di 500 e 1.000 canzoni e coster\u00e0 rispettivamente 199 $ e 249 $.", "mention_head": "disponibile", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/37313_il marchio \"Apple \"": {"mention_text": "il marchio \"Apple \"", "sentence_str": "Apple Corps sostiene che iTunes Music Store di Apple Computer violi un accordo raggiunto tra le due societ\u00e0 nel 1991, che diffidava Apple Computer dall' apporre il marchio \"Apple \"in determinati utilizzi nel settore musicale.", "mention_head": "unknown", "mention_tokens_amount": 5}, "corpus_apple/40986_\u00c8 dispone parte": {"mention_text": "\u00c8 dispone parte", "sentence_str": "\u00c8 l' erede della linea iBook, dispone di processori Intel Core Duo e di una miriade di caratteristiche e parte da un prezzo di 1.099 dollari.", "mention_head": "erede", "mention_tokens_amount": 3}, "corpus_apple/40986_15 \"": {"mention_text": "15 \"", "sentence_str": "Il Macbook \u00e8 dotato di uno schermo widescreen da 13,3 \", mentre il Pro pu\u00f2 essere acquistato nelle versioni con schermo a 15 \"o 17 \".", "mention_head": "unknown", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/60083_sar\u00e0 conceder\u00e0 continuer\u00e0": {"mention_text": "sar\u00e0 conceder\u00e0 continuer\u00e0", "sentence_str": "Secondo tale nuovo accordo, Apple Inc. sar\u00e0 proprietaria di tutti i marchi Apple e ne conceder\u00e0 alcuni su licenza ad Apple Corps, inoltre continuer\u00e0 ad utilizzare la propria denominazione e il proprio logo sul suo servizio di musica iTunes.", "mention_head": "proprietaria", "mention_tokens_amount": 3}, "corpus_apple/78899_\u00e8 aggiunge": {"mention_text": "\u00e8 aggiunge", "sentence_str": "L' iPod nano \u00e8 ora pi\u00f9 piccolo e squadrato, e aggiunge alle sue caratteristiche la riproduzione video per la prima volta.", "mention_head": "piccolo", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/89284_\u00e8 lanciato": {"mention_text": "\u00e8 lanciato", "sentence_str": "Apple \u00e8 il produttore di iPod, il riproduttore MP3 pi\u00f9 venduto al mondo, e ha lanciato iTunes Music Store, un negozio di musica on-line, il 28 aprile 2003.", "mention_head": "produttore", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/9549_integra utilizza": {"mention_text": "integra utilizza", "sentence_str": "Inoltre, in questa versione, sono state implementate funzionalit\u00e0 completamente nuove : * Spotlight integra la ricerca nel nucleo del sistema operativo e utilizza meta-dati nei suoi algoritmi.", "mention_head": "nucleo", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_gm/126311_\u00e8 \u00e8": {"mention_text": "\u00e8 \u00e8", "sentence_str": "\"Questo \u00e8 un giorno difficile per noi e non \u00e8 un giorno per cui ci si possa preparare \"ha affermato Jim Press, vice presidente di Chrysler.", "mention_head": "giorno", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_gm/127248_la \"Nuova GM \"": {"mention_text": "la \"Nuova GM \"", "sentence_str": "Il CEO di GM delinea il programma per la \"Nuova GM \"dopo il fallimento dichiarato dalla casa automobilistica.", "mention_head": "unknown", "mention_tokens_amount": 5}, "corpus_gm/127248_dichiarato descritto": {"mention_text": "dichiarato descritto", "sentence_str": "Rivolgendosi al pubblico ha dichiarato che \"La GM che vi ha deluso ormai \u00e8 storia \"e ha descritto la \"Nuova GM \"che spera emerga dal processo di fallimento.", "mention_head": "che", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_gm/39951_il governo federale": {"mention_text": "il governo federale", "sentence_str": "Il primo ministro australiano John Howard e il ministro federale dell' industria Ian MacDonald oggi hanno annunciato che il governo federale fornir\u00e0 a Ford Australia 52,5 milioni di dollari australiani (40,4 milioni di dollari statunitensi) come \"pacchetto di assistenza finanziaria \".", "mention_head": "ministro", "mention_tokens_amount": 3}, "corpus_gm/60658_posti posti impiegati": {"mention_text": "posti posti impiegati", "sentence_str": "Saranno tagliati circa 9.000 posti di lavoro in produzione negli Stati Uniti, 2.000 posti di lavoro in produzione in Canada e 2.000 impiegati.", "mention_head": "Canada", "mention_tokens_amount": 3}}