{"corpus_airbus/41882_a lo largo de": {"mention_text": "a lo largo de", "sentence_str": "\"AirTran Airways quiere agradecer a los muchos empleados de Boeing por su duro trabajo y dedicaci\u00f3n a lo largo de los a\u00f1os y por permitirnos construir una flota de aviones de talla mundial que no tiene par en la industria de la aviaci\u00f3n \", dijo Joe Leonard, presidente y director ejecutivo de AirTran Airways.", "mention_head": "empleados", "mention_tokens_amount": 4}, "corpus_airbus/71426_entre y": {"mention_text": "entre y", "sentence_str": "Aer Lingus Group PLC va a recibir seis nuevos aviones A330-300E entre el 2009 y el 2011, y, despu\u00e9s, entre el 2014 y el 2016, se le entregar\u00e1n otros seis nuevos aviones A350 XWB (extra wide body) un nuevo dise\u00f1o que actualmente est\u00e1 desarrollando Airbus.", "mention_head": "2009", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/101354_el iTunes \"App Store \"": {"mention_text": "el iTunes \"App Store \"", "sentence_str": "En un evento multimedia celebrado en la sede central de Cupertino, Apple ha presentado el tan esperado Software Development Kit (SDK) para el iPhone as\u00ed como el iTunes \"App Store \"y el iPhone Developer Program correspondientes.", "mention_head": "unknown", "mention_tokens_amount": 6}, "corpus_apple/10450_2005 6 de junio de 2005": {"mention_text": "2005 6 de junio de 2005", "sentence_str": "Steve Jobs, CEO de Apple Computer, ofrece el discurso de apertura de la WWDC 2005.", "mention_head": "unknown", "mention_tokens_amount": 6}, "corpus_apple/199629_Apple Inc.": {"mention_text": "Apple Inc.", "sentence_str": "Mark Papermaster, anterior ejecutivo de Apple Inc. que se encargaba de supervisar la ingenier\u00eda de hardware para el iPhone de la compa\u00f1\u00eda, deja su puesto..", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/214601_el paquete de software iLife '11": {"mention_text": "el paquete de software iLife '11", "sentence_str": "Apple descubre los nuevos port\u00e1tiles MacBook Air y el paquete de software iLife '11.", "mention_head": "11", "mention_tokens_amount": 6}, "corpus_apple/214601_iLife '11": {"mention_text": "iLife '11", "sentence_str": "Apple descubre los nuevos port\u00e1tiles MacBook Air y el paquete de software iLife '11.", "mention_head": "11", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/214601_los nuevos port\u00e1tiles MacBook Air y el paquete de software iLife '11": {"mention_text": "los nuevos port\u00e1tiles MacBook Air y el paquete de software iLife '11", "sentence_str": "Apple descubre los nuevos port\u00e1tiles MacBook Air y el paquete de software iLife '11.", "mention_head": "11", "mention_tokens_amount": 12}, "corpus_apple/214601_Apple Inc.": {"mention_text": "Apple Inc.", "sentence_str": "En un evento medi\u00e1tico celebrado el mi\u00e9rcoles, Apple Inc. present\u00f3 su nueva l\u00ednea de port\u00e1tiles MacBook Air y la versi\u00f3n 2011 del paquete de software iLife de la compa\u00f1\u00eda..", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/238039_CEO de Apple Inc.": {"mention_text": "CEO de Apple Inc.", "sentence_str": "Steve Jobs, CEO de Apple Inc., de baja por enfermedad.", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 4}, "corpus_apple/238039_Apple Inc.": {"mention_text": "Apple Inc.", "sentence_str": "Steve Jobs, CEO de Apple Inc., de baja por enfermedad.", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/238039_director ejecutivo de Apple Inc.": {"mention_text": "director ejecutivo de Apple Inc.", "sentence_str": "Steve Jobs, director ejecutivo de Apple Inc., anunci\u00f3 el lunes en una nota interna que estar\u00eda de baja por enfermedad durante un periodo de tiempo indefinido..", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 5}, "corpus_apple/287096_Apple Inc.": {"mention_text": "Apple Inc.", "sentence_str": "Steve Jobs, cofundador de Apple Inc., fallece a los 56 a\u00f1os.", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/287096_cofundador de Apple Inc.": {"mention_text": "cofundador de Apple Inc.", "sentence_str": "Steve Jobs, cofundador de Apple Inc., fallece a los 56 a\u00f1os.", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 4}, "corpus_apple/30414_el nuevo MacBook Pro - un port\u00e1til que sustituye al PowerBook": {"mention_text": "el nuevo MacBook Pro - un port\u00e1til que sustituye al PowerBook", "sentence_str": "Se dice que el iMac y el nuevo MacBook Pro - un port\u00e1til que sustituye al PowerBook -- son hasta cuatro veces m\u00e1s r\u00e1pidos que sus predecesores (hasta dos veces m\u00e1s r\u00e1pidos en el iMac, y cuatro veces m\u00e1s en el MacBook.).", "mention_head": "iMac", "mention_tokens_amount": 11}, "corpus_apple/37313_la marca \"Apple \"": {"mention_text": "la marca \"Apple \"", "sentence_str": "Apple Corps afirma que el iTunes Music Store de Apple Computer viola un acuerdo al que llegaron ambas compa\u00f1\u00edas en 1991, que prohib\u00eda a Apple Computer utilizar la marca \"Apple \"en algunos usos del negocio musical.", "mention_head": "unknown", "mention_tokens_amount": 5}, "corpus_apple/40986_Es tiene cuesta": {"mention_text": "Es tiene cuesta", "sentence_str": "Es la sucesora de la l\u00ednea del iBook ; tiene procesadores Intel Core duo y caracter\u00edsticas de host, y cuesta a partir de 1.099 $.", "mention_head": "sucesora", "mention_tokens_amount": 3}, "corpus_apple/40986_15 \"": {"mention_text": "15 \"", "sentence_str": "El Macbook tiene una pantalla de 13,3 \", y el Pro se puede comprar con una pantalla de 15 \"o de 17 \".", "mention_head": "unknown", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/58383_Apple Inc.": {"mention_text": "Apple Inc.", "sentence_str": "Este es el motivo por el que Cisco present\u00f3 una demanda contra Apple Inc. para que esta \u00faltima deje de vender el dispositivo..", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/58383_el fabricante del iPhone (que el mi\u00e9rcoles se sinti\u00f3 molesto por primera vez) - Apple Inc.": {"mention_text": "el fabricante del iPhone (que el mi\u00e9rcoles se sinti\u00f3 molesto por primera vez) - Apple Inc.", "sentence_str": "La disputa ha surgido entre el fabricante del iPhone (que el mi\u00e9rcoles se sinti\u00f3 molesto por primera vez) - Apple Inc. -- y Cisco, l\u00edder en sistemas de red y comunicaci\u00f3n con sede en San Jos\u00e9..", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 18}, "corpus_apple/60083_Apple Inc.": {"mention_text": "Apple Inc.", "sentence_str": "Con este nuevo acuerdo, Apple Inc. ser\u00e1 propietaria de todas las marcas Apple y autorizar\u00e1 la comercializaci\u00f3n de alguna a Apple Corps..", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/60083_el CEO de Apple Inc.": {"mention_text": "el CEO de Apple Inc.", "sentence_str": "\"Nos encantan los Beatles y ha sido doloroso estar en desacuerdo con ellos en torno a estas marcas \", ha expresado el CEO de Apple Inc., Steve Jobs...", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 5}, "corpus_apple/60083_ser\u00e1 autorizar\u00e1": {"mention_text": "ser\u00e1 autorizar\u00e1", "sentence_str": "Con este nuevo acuerdo, Apple Inc. ser\u00e1 propietaria de todas las marcas Apple y autorizar\u00e1 la comercializaci\u00f3n de alguna a Apple Corps.", "mention_head": "propietaria", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/89284_Apple Inc.": {"mention_text": "Apple Inc.", "sentence_str": "La Comisi\u00f3n Europea ha obligado a Apple Inc. a bajar en el Reino Unido los precios de los productos multimedia de su iTunes store, la tienda on-line de productos multimedia de Apple..", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_apple/89284_es lanz\u00f3": {"mention_text": "es lanz\u00f3", "sentence_str": "Apple es el fabricante del iPod, el reproductor de MP3 m\u00e1s vendido del mundo, y, el 28 de abril de 2003, lanz\u00f3 al mercado el iTunes Music Store, una tienda de m\u00fasica on-line.", "mention_head": "fabricante", "mention_tokens_amount": 2}, "corpus_gm/118147_un paquete de 14.000 millones de US$": {"mention_text": "un paquete de 14.000 millones de US$", "sentence_str": "El Senado de los Estados Unidos ha rechazado un acuerdo de un paquete de 14.000 millones de US$ para los \"tres grandes \"fabricantes de coches estadounidenses -- Chrysler, Ford y General Motors -- , despu\u00e9s de no haber pasado una votaci\u00f3n procesal.", "mention_head": "acuerdo", "mention_tokens_amount": 7}, "corpus_gm/127227_las 16:00 UTC": {"mention_text": "las 16:00 UTC", "sentence_str": "Tras la declaraci\u00f3n que GM ha hecho hoy a las 12:00 UTC donde ha dicho que ha solicitado la quiebra y la protecci\u00f3n de cap\u00edtulo 11 frente a sus acreedores, la mayor quiebra de una empresa de fabricaci\u00f3n estadounidense, el presidente de Estados Unidos Barack Obama ha presentado un plan de reorganizaci\u00f3n en un discurso televisado desde la Casa Blanca a las 16:00 UTC.", "mention_head": "12:00", "mention_tokens_amount": 3}, "corpus_gm/264435_la parte de Chrysler que tiene el gobierno de los EEUU": {"mention_text": "la parte de Chrysler que tiene el gobierno de los EEUU", "sentence_str": "Seg\u00fan la declaraci\u00f3n de Fiat, la empresa le ha dicho al Departamento del Tesoro de los EEUU que tiene la intenci\u00f3n de hacer uso de su derecho a comprar la parte de Chrysler que tiene el gobierno de los EEUU ; el acuerdo se llevar\u00eda a t\u00e9rmino el 10 de junio.", "mention_head": "dicho", "mention_tokens_amount": 11}, "corpus_gm/31706_William Clay Ford Jr.": {"mention_text": "William Clay Ford Jr.", "sentence_str": "El plan, llamado \"Hacia adelante \", una idea del director ejecutivo de Ford William Clay Ford Jr., acabar\u00e1 con las p\u00e9rdidas de Ford en Norteam\u00e9rica..", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 4}, "corpus_gm/31706_del director ejecutivo de Ford William Clay Ford Jr.": {"mention_text": "del director ejecutivo de Ford William Clay Ford Jr.", "sentence_str": "El plan, llamado \"Hacia adelante \", una idea del director ejecutivo de Ford William Clay Ford Jr., acabar\u00e1 con las p\u00e9rdidas de Ford en Norteam\u00e9rica...", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 9}, "corpus_stock/122475_Bank of America Corp.": {"mention_text": "Bank of America Corp.", "sentence_str": "Ha habido m\u00e1s buenas noticias desde Bank of America Corp. y JPMorgan Chase & Co., que han anunciado que han tenido beneficios este a\u00f1o..", "mention_head": ".", "mention_tokens_amount": 4}}